[
    {
        "id": 1,
        "title": "A rep\u00fablica \u00e9 um regime em que a designa\u00e7\u00e3o do chefe do estado se faz por\u2026\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Armamento. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Ditadura. "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Elei\u00e7\u00e3o. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Heran\u00e7a."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 2,
        "title": "Nos pa\u00edses democr\u00e1ticos o poder pol\u00edtico legitima-se pela/o: \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Campanha eleitoral "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Golpe de Estado "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Voto "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Fraude"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 3,
        "title": "O estado de natureza refere-se, no geral, ao momento hipot\u00e9tico vivido... \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Antes da organiza\u00e7\u00e3o social. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "No oriente antes de Maom\u00e9 nascer. "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Em Roma no tempo de C\u00edcero. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Pelo povo b\u00e1rbaro."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "title": "Quanto \u00e0 origem do Estado, a diferen\u00e7a entre o pensamento de Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles est\u00e1 no facto de\u2026\r\n\r\n\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Para o 1\u00ba o estado \u00e9 natural  para o 2\u00ba \u00e9 convencional"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Para ambos o estado \u00e9 convencional"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "O 1\u00ba defende a origem convencional e o 2\u00ba natural"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "O 1\u00ba defende o consenso entre os cidad\u00e3os como origem do estado e o 2\u00ba, uma origem divina "
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 5,
        "title": "O fil\u00f3sofo ou rei-fil\u00f3sofo \u00e9 o homem que deve dirigir a polis porque: ",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Melhor compreende o conceito de Justi\u00e7a e do bem. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Domina a mat\u00e9ria de educa\u00e7\u00e3o. "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Tem talento para os truques politicos."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Faz a revolu\u00e7\u00e3o sangrenta com interesses econ\u00f3micos."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 6,
        "title": "Na perspectiva de Plat\u00e3o, a cidade devia ser governada pelo:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Monarca"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Tirano"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Fil\u00f3sofo-rei"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Democrata"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": "Rei"
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 7,
        "title": "A pol\u00edtica de Arist\u00f3teles diverge do seu mestre e dos sofistas quanto:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Ao papel que cada um ocupa no Estado;"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "A origem do Estado;"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Ao n\u00famero de classes existentes no estado;"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Ao govemo de um s\u00f3 rei."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 8,
        "title": "A concep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica do homem como animal pol\u00edtico evidencia que:",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "O homem \u00e9 regido por leis assentes em princ\u00edpios \u00e9ticos."
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "O Estado tem origem na fam\u00edlia: ao unirem-se d\u00e1 origem ao cl\u00e3, \u00e0s aldeias, \u00e0s cidades."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "O fil\u00f3sofo pol\u00edtico procura compreender e esclarecer os conceitos de justi\u00e7a."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "O homem n\u00e3o se basta a si mesmo, n\u00e3o \u00e9 auto-suficiente, associa-se aos outros."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 9,
        "title": "A sociedade e o Estado, segundo Arist\u00f3teles, existem para garantir o/a:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Cumprimento de deveres pelos cidad\u00e3os. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Governo dos mais fortes."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Felicidade e virtude dos cidad\u00e3os."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Pensamento pol\u00edtico aristocr\u00e1tico."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 10,
        "title": "Na sua concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Arist\u00f3teles distingue tr\u00eas tipos de governos correctos:",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "A. Monarquia, Oligarquia e Democracia"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "B. Aristocracia, Monarquia e Democracia"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "C. Politia, Democracia e Aristocracia"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "D. Oligarquia, Aristocracia e Monarquia"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": "E. Aristocracia, Politia e Monarquia"
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 11,
        "title": "\u201cA queda do Imp\u00e9rio Romano deveu-se ao apego \u00e0s coisas terrenas, dificuldade em governar um territ\u00f3rio de grandes dimens\u00f5es e dificuldade em controlar a corrup\u00e7\u00e3o e a indisciplina\u201d. Esta ideia foi defendida pelo:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Plat\u00e3o"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Rousseau"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Santo Agostinho"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Karl Popper"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 12,
        "title": "As duas cidades abordadas pelo Sto. Agostinho ua sua Filosofia Pol\u00edtica s\u00e3o:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Celeste e Romana; "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Terrena e Celeste;"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Terrena e Romana;"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Romana e Atenas"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 13,
        "title": "Quais s\u00e3o os pensadores Modernos?\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Hobbes, Maquiavel, Locke "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Rawls, Arist\u00f3teles, Maquiavel"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Tomas de Aquino, Plat\u00e3o, Locke"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Popper, Plat\u00e3o e Hume"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 14,
        "title": "Quanto \u00e0s formas de governo, S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino retoma a posi\u00e7\u00e3o de:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Plat\u00e3o"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Santo Agostinho"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Arist\u00f3teles"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "C\u00edcero"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": "Or\u00edgene"
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 15,
        "title": "Para Maquiavel, todos os homens s\u00e3o r\u00e9us, por isso, o soberano deve impor-se\u2026 \r\n\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Pela for\u00e7a do que pelo amor. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Pelo amor do que pela for\u00e7a. "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Pelo contrato social para unificar o estado. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Pelo contrato social para legitimar a democracia."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 16,
        "title": "Maquiavel aspirava a unidade dos cidad\u00e3os, um Pr\u00edncipe capaz de promover um Estado forte e est\u00e1vel. Para alcan\u00e7ar esses objectivos, ele adverte que o Pr\u00edncipe\u2026 ",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Os fins justificam os meios e n\u00e3o deve esquecer a sua reputa\u00e7\u00e3o. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Deve julgar sobre o bem e o mal."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Deve preparar leis dos mais fortes. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Deve agir baseado no que a maioria consente."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 17,
        "title": "Maquiavel, na sua obra \u201cO Pr\u00edncipe\u201d, defende o regime\u2026  \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Desp\u00f3tico, onde o princ\u00edpio \u00e9 amizade e medo. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Mon\u00e1rquico, mas com o poder absoluto "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Olig\u00e1rquico, onde o poder soberano \u00e9 dono de tudo. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Misto (mon\u00e1rquico, aristocr\u00e1tico e democr\u00e1tico)."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 4
    },
    {
        "id": 18,
        "title": "Interpretando Maquiavel, o pr\u00edncipe deve usar todos os meios ao seu alcance para se manter no poder e isto equivale dizer: \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "O pr\u00edncipe n\u00e3o deve ser pregui\u00e7oso"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "O pr\u00edncipe \u00e9 s\u00e1bio "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "A democracia \u00e9 a melhor forma de governo "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "fazer tudo para se manter no poder."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 4
    },
    {
        "id": 19,
        "title": "Quais s\u00e3o fil\u00f3sofos pol\u00edticos contratualistas?\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Hobbes, Locke e Rousseau. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Montesquieu, Rawls e Hobbes."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Maquiavel, Hobbes e Locke. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Sto Agostinho, S. Tomas e Rawls."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 20,
        "title": "Na vis\u00e3o Hobesiana, o estado natural caracteriza-se por:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "O homem gozar de todos os direitos e a liberdade e total."
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Existir o respeito pelos direitos humanos, propriedade e sa\u00fade."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "N\u00e3o existir qualquer tipo de abuso entre os homens."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "O Homem procuraria descobrir as leis naturais da vida."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 21,
        "title": "A express\u00e3o: homo homini lupus (o homem \u00e9 lobo do homem) pertence a\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Nicolau Maquiavel."
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "John Locke"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Thomas Hobbes"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Jean-Jacques Rousseau"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": "Charles de Montesquieu"
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 22,
        "title": "Na vis\u00e3o de Hobbes, no estado natural\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "O homem goza de todos os direitos e a liberdade \u00e9 total"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Existe uma lei da natureza que obriga a todos a n\u00e3o lesar o pr\u00f3ximo em sua vida, propriedade e sa\u00fade"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "N\u00e3o existe qualquer tipo de abusos"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "O homem procura descobrir as leis naturais da vida social"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 23,
        "title": "Para Thomas Hobbes, no estado de natureza existe:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Defesa m\u00fatua entre os indiv\u00edduos pois eles s\u00e3o pac\u00edficos. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Esp\u00edrito de toler\u00e2ncia entre os indiv\u00edduos pois eles s\u00e3o naturalmente bons"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Guerra de todos contra todos, pois os indiv\u00edduos s\u00e3o ego\u00edstas."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Submiss\u00e3o a uma disciplina, pois os indiv\u00edduos s\u00e3o moralmente educados"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 24,
        "title": "As obras que cont\u00eam o pensamento pol\u00edtico dos fil\u00f3sofos Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles, Maquiavel, Hobbes e Locke s\u00e3o:",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "A Rep\u00fablica, A Pol\u00edtica, A Cidade de Deus, O Pr\u00edncipe e Dois tratados sobre o governo civil."
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "A Rep\u00fablica, A Pol\u00edtica, O Leviathan, O Pr\u00edncipe e Dois tratados sobre o governo civil."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "A Rep\u00fablica, A Pol\u00edtica, O Pr\u00edncipe, O Leviathan e Dois tratados sobre o governo civil."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "A Rep\u00fablica, A Pol\u00edtica, A Justi\u00e7a como equidade, O Pr\u00edncipe e Dois tratados sobre o governo civil."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 25,
        "title": "Na perspectiva de Locke, constituem direitos naturais de cada individuo os seguintes:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "\u00c0 vida, \u00e0 liberdade e \u00e0 propriedade"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "\u00c0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 propriedade e \u00e0 defesa desses direitos"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "\u00c0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 propriedade e \u00e0 defesa desses direitos"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "\u00c0 vida e \u00e0 revolta "
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 26,
        "title": "Segundo Locke, a autoridade do Estado s\u00f3 \u00e9 leg\u00edtima quando usa o poder\u2026",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "De forma tir\u00e2nica."
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Para fazer a vingan\u00e7a."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Em benef\u00edcio pr\u00f3prio. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Para o bem dos cidad\u00e3os."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 4
    },
    {
        "id": 27,
        "title": "A proposi\u00e7\u00e3o \u201cO homem no estado selvagem (ou de natureza) era bom e sentia-se feliz\u201d, pertence: ",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "A. Immanuel Kant. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "C Jean-Jacques Rousseau."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "B. Thomas Hobbes. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "D David Hume"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 28,
        "title": "Segundo Rousseau, a propriedade privada d\u00e1 origem aos conflitos, rivalidades e \u00e0s desigualdades entre os homens. Para defender os seus direitos, os propriet\u00e1rios v\u00eam-se na necessidade de (do)\u2026 \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Povo tomar o poder e suprimir todas as diferen\u00e7as sociais em nome da igualdade. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "O povo deve fazer o contrato social para defenderem os seus direitos. "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Que cada homem seja juiz em causa pr\u00f3pria. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Criar uma sociedade desigual que se conduz inevitavelmente \u00e0 guerra."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 29,
        "title": "Em sua filosofia pol\u00edtica, Jean-Jacques Rousseau defende que :\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "O homem \u00e9 mau por natureza e s\u00f3 obedece por medo e n\u00e3o por prazer."
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "O homem \u00e9 bom por natureza, a sociedade \u00e9 que o corrompe."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "O pr\u00edncipe deve ser simp\u00e1tico para assegurar a longevidade do seu reinado."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "O homem \u00e9 \u201clobo do outro homem\u201d, por isso, o princ\u00edpe deve ser precavido."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 30,
        "title": "Na passagem do Estado Natural para o Estado Social, em Rousseau:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "O indiv\u00edduo j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 simples homem, mas sim o soberano;"
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "O indiv\u00edduo j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 simples homem, mas sim um cidad\u00e3o;"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "O indiv\u00edduo j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 simples homem, mas sim um legislador;"
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "O indiv\u00edduo j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 simples homem, mas sim um aut\u00e1rquico."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 2
    },
    {
        "id": 31,
        "title": "O grande m\u00e9rito de Montesquieu, em pol\u00edtica, foi o de ter desenvolvido a conhecida teoria de separa\u00e7\u00e3o de poderes, em que advoga a separa\u00e7\u00e3o de poderes...\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Econ\u00f3mico, ideol\u00f3gico e pol\u00edtico. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Judicial, legislativo e ideol\u00f3gico."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Executivo, econ\u00f3mico e judicial.   "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Legislativo, executivo e judicial."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 4
    },
    {
        "id": 32,
        "title": "Para Montesquieu h\u00e1 tr\u00eas tipos de governo:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Republicano, mon\u00e1rquico e desp\u00f3tico. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Tir\u00e2nico, olig\u00e1rquico e democr\u00e1tico."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Mon\u00e1rquico, democr\u00e1tico e desp\u00f3tico. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Republicano, aristocr\u00e1tico e desp\u00f3tico."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 33,
        "title": "A concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Maquiavel \u00e9 consequ\u00eancia da sua concep\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica. Por isso o pr\u00edncipe deve ser:\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Uma esp\u00e9cie de cordeiro com pele de lobo. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Um her\u00f3i que d\u00e1 a vida pelo Estado."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Uma esp\u00e9cie de lobo com pele de cordeiro. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Um her\u00f3i que d\u00e1 a vida pelo povo."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 34,
        "title": "John Rawls e Karl Popper s\u00e3o liberais porque\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "S\u00e3o oriundos da Lib\u00e9ria "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "S\u00e3o ambos Americanos com influencia Judaica"
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Postulam que o individuo seja livre na sociedade "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Defendem que o estado seja livre na Sociedade"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 35,
        "title": "Os princ\u00edpios de justi\u00e7a de John Rawls s\u00e3o conhecidos por princ\u00edpios da... \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Economia e liberdade "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Liberdade e sociedade livre "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Liberdade e diferen\u00e7a "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Sociedade livre e iguais"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 36,
        "title": "O que \u00e9 a justi\u00e7a para John Rawls? \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "A estrutura e virtude das institui\u00e7\u00f5es sociais "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "A desigualdade em termos de posi\u00e7\u00e3o social "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Uma desigualdade para beneficiar os cidad\u00e3os menos favorecidos "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Uma redu\u00e7\u00e3o da liberdade que deve refor\u00e7ar o sistema total da liberdade"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 37,
        "title": "Para Karl Popper, a sociedade aberta \u00e9 inimiga da sociedade fechada porque\u2026 \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "A fechada cria a paz, harmonia e bem-estar. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "A fechada tem o predom\u00ednio da liberdade. "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Na fechada h\u00e1 um governo r\u00edgido, petrificado e ditador. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Na fechada predomina harmonia e solidariedade entre os outros."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    },
    {
        "id": 38,
        "title": "Karl Popper reflectiu sobre a g\u00e9nese e o fundamentos da metodologia dos regimes totalitaristas e concluiu que tais regimes foram idealizados por\u2026 \r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Hegel, Marx e Arist\u00f3teles. "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Plat\u00e3o Arist\u00f3teles e Marx."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Marx, S\u00f3crates e Plat\u00e3o. "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Plat\u00e3o, Hegel e Marx."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 4
    },
    {
        "id": 39,
        "title": "Na sociedade aberta os governos\u2026\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Podem ser criticados e substitu\u00eddos sem derramamento de sangue."
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "N\u00e3o admitem a possibilidade da revolu\u00e7\u00e3o para derrubar os tiranos."
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "S\u00e3o formados pelos ricos e militares."
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Toleram o totalitarismo da comunidade justa."
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 1
    },
    {
        "id": 40,
        "title": "A Suazil\u00e2ndia representa um caso no qual, o poder pol\u00edtico encontra-se fundamentado na\r\nfigura do rei. De que tipo de regime pol\u00edtico se trata?\r\n",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "ques": "Democr\u00e1tico "
            },
            {
                "id": 2,
                "ques": "Ditatorial "
            },
            {
                "id": 3,
                "ques": "Mon\u00e1rquico "
            },
            {
                "id": 4,
                "ques": "Republicano"
            },
            {
                "id": 5,
                "ques": ""
            },
            {
                "id": 6,
                "ques": ""
            }
        ],
        "cotacao": 0.5,
        "correcta": 3
    }
]